[今日必讀！]陶傑：中國仇恨研究

本身已經開放免費任睇，link：

大陸民間的病態心理深層研究，大陸的精英比外面的人看得清楚。

北京市煒衡律師事務所一位叫做張凱的律師，網絡發表論述，研究中國人的仇恨。

「九一一」事件時，張律師在一家大學食堂，電視循環播放雙子塔被炸塌的圖像，開始人人震驚。但很快，一個年輕人拿着匙羹敲飯盒，開始有人歡呼雀躍，認為拉登替中國人報了仇。

但張律師無意發現：敲飯盒的那個中國學生，桌上另有一本托福考試的英文詞彙書。他無法理解這個中國大學生去美國的目的。

川普宣佈驗出武肺病毒，張律師的朋友圈即出現慶祝風潮。其中一個慶祝的人是他的客戶 ，聲稱張老師的粉迷，本來計劃中秋節後來律師所見面，因為他的工廠遭強拆，損失慘重，哀求代理此寃案，電話那端幾哭出聲來。

但川普得病，該苦主發放短訊通知，卻附發了許多禮花的圖徽。張律師說：「隔着屏幕，我都可以看到他開心，為了不打攪他的好心情，我默默把他刪除了。我想：他的房子一定是特朗普下令拆的，既然已經報了仇，就不需要找我了。」

張律師的幽默感，令人欣賞。他指出：仇恨美國，在這個國家早不奇怪。美中在同一個地球，卻分別在兩個世界，「就像巴別塔之後，人類從此陌生，誰也沒法說服誰」。

人類沒有從此陌生，人類自從武肺蔓延，包括歐洲，開始只對中國覺得陌生而已。美國帶頭與仇恨大國切割。許多香港人着眼於一個錢字，計算美中脫鈎之後，美國的貿易會損失幾多？中國經濟又會受多大影響。

唯由張律師的角度，美中脫鈎是美國人開始與一片深重而龐大的仇恨國土脫鈎。若仇恨是一種病毒，美國國內的政治正確左膠已經足夠傳染。

張凱律師引述名言：「世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨。」他懷疑：中國人對美國和西方文明的刻骨仇恨是哪裏來？此等仇恨是何邏輯？他認為，愛是有原因的，像母愛，因為母子血緣。女影迷愛劉德華，因為劉德華靚仔。但是中國人仇恨美國？連牛頓的物理定律也無法解釋。

物理學無法解釋的，神學可以解釋。電影「莫札特傳」裏的那個樂師薩利埃里對天才莫札特的仇恨是從哪裏來的？莎劇「奧賽羅」中，伊阿高對黑人將軍的仇恨、對世界一切美好那股毀滅的渴望，又從哪裏來？大陸的教育沒有探討這個層次，北京這位張律師遂有此天問。

香港雖號稱法治社會，律師做樓契而發達，然後去馬會、上深圳打高爾夫，生活無憂無慮。我從未遇到過一個香港律師有這樣的深度思考，當然，因為香港人認識法治，保障了人權，減少了仇恨，是英國人令香港的律師生活吃喝玩樂，比不上大陸律師之知識分子情操。這一點，可歸咎為英國的殖民管治。

敲飯盒的那個中國學生，桌上另有一本托福考試的英文詞彙書。他無法理解這個中國大學生去美國的目的

唔係免費就可以po全文囉
等人click入去俾返個click rate佢都係一種credit

貼埋link仲想點？？？

po 全文

大家記得click link

唔好po全文，po兩段然後叫人click入去，就係咁簡單

明明美國應該無咩得罪中國人，但中國人打從心裡又愛又恨，又想去美國，又去唔到美國！

佢哋嗰種仇恨係真係可以傳染俾人
例如香港人
我以前真係天真過天真嬌
成個大中華膠咁
自從上網見到支那人嘴咁臭之後完全改觀
哈哈哈哈哈
支那人食屎啦
咩同胞？對同股會講啲咁惡毒嘅野？

所以話，佢哋呢種仇恨只會害死自己
之前係外國人睇唔明中文
但今次有香港人同台灣人幫手傳達出去
支那人請繼續你哋嘅仇恨大戲

民瀆自信DNA，加自細灌輸得外人蝦佢一個十幾億人大國咁囉！！！！

推

邊個話免費

其實好多香港人都係咁，尤其上一代

其實好多香港人都係咁

唔知點解樓主話本身免費開放任睇

四個字：意識形態

但好好笑，佢地覺得最恥辱嘅8國聯軍裡面，
對支那最好係美國，最差係俄國，
然後就不斷仇視美國，同時做俄國契弟，
用「病態」形容支共都明顯太溫和。

係，其實2008年左右，愛支係主流。

利申，四川地震我一毫子都冇捐過

支那人M底

越對佢哋好越會恩將仇報

CLS

中國近代歷史教育的核心就是仇恨教育

唔好話香港人，身邊如果有華僑親戚甚至有親人係外國住唐人街嗰班都比佢地感染。住係英國美國食住有機安全食物嘅同時屌7英美民主好衰中國專制好好嘅大有人在

咁姐係點解？